炎夏惡耗！ 雲呢拿失收價格飆升 每公斤直撲600歐元

天文台較早前錄得36.6度有紀錄以來最高溫，另一邊廂商品市場傳出惡耗，全球雲呢拿嚴重缺貨，已經影響到雲呢拿雪糕供應！

除製作雪糕 雲呢拿亦用於朱古力、蛋糕及飲品

雲呢拿可能是全球最受歡迎香草，除了雲呢拿雪糕，還用於朱古力、蛋糕及飲品之中。
世界最大雲呢拿生產國馬達加斯今年3月出現風災，雲呢拿產量大減。﹙視覺中國﹚
馬達加斯加佔全球產量一半 3月風災導致歉收

雲呢拿失收源自今年3月馬達加斯加受到風暴襲擊，當地是全球最主要的香草產國，也是世界最大雲呢拿生產國，產量遠超第二大生產國印尼近1倍，大約佔全球產量的一半。該國受災令雲呢拿產量大減，價格隨之而飆升。
價格4年勁升10倍 每公斤直撲5535元

英國金融時報報道，國際雲呢拿價格在2013年時每公斤還不到50歐元，但近兩年大幅上升，最新已經飆升到每公斤超過500歐元，市場預測價格今年直撲600歐元（約5,535港元），是史上最高紀錄。

BBC將2015年之後的升幅歸因於投機者囤積居奇，而到了今年3月馬達加斯加風災引致歉收，情況就一發不可收拾。
雲呢拿失收價格飆升，英國雪糕品牌Oppo創辦人Charlie Thuillier直言事件太荒謬。﹙Oppo 網頁圖片﹚
英國小店先敗陣 雪糕商：供應商加價10倍

報道稱英國雪糕商最近已經「敗陣」，不少雪糕店缺貨，倫敦西部有間小商店因應付不來，唯有在店內張貼道歉啟事，表示已經沒有雲呢拿庫存。

金融時報則引述英國雪糕品牌Oppo創辦人Charlie Thuillier形容事件太荒謬了，他們的雲呢拿供應商將價格調升了10倍，旗下的雲呢拿雪糕成本大升1倍。公司提供更多樣化口味，希望拉勻成本避免大幅加價。
Charlie Thuillier稱會提供更多樣化的雪糕口味，以拉勻成本。﹙Oppo 公司網頁﹚